衞生防護中心：若有人聚集工作而口罩佩戴不好，便有機會播毒

本港新增59宗新型肺炎確診個案，本地個案53宗，其中源頭未明個案20宗。另外，初步確診個案有20多宗。

九龍幹線中段隧道工程地盤繼昨日出現1宗確診個案，再多6人初步確診。工程貫穿馬頭角和油麻地，其中在何文田設有貨櫃讓員工更衣和休息，未知初步陽性個案曾否與確診個案共處。衞生防護中心表示，若有人聚集和一起工作，而口罩佩戴不好，便有機會傳播。

當局建議地盤停工和徹底消毒，任何人於本月3日至9日期間，在地盤逗留2個小時以上需要強制檢測，300多名員工將陸續接受檢測，如果在前日至今日已經接受檢測，則被視為滿足條件。

另外，再多兩幢大廈的居民需要強制檢測，包括新元朗中心第三座，涉及兩個相隔十多層、方向不同的單位，各自有2宗和3宗個案；另外，屯門山景邨景麗樓，兩個方向一樣、相隔20多層的單位，各出現1宗和2宗感染。

至於輸入個案，3宗來自巴基斯坦、其餘3宗分別來自俄羅斯、菲律賓，以及從印尼經新加坡到港。

777好似最聽世衛支笛 出黎講兩句啦喂 臭閪

醫護戴左都中啦，賴地盤佬？你唔去跑馬地睇下幾多人冇口罩跑步？

痴線啦，返工免疫㗎

個個都想迫死黎生

衞生防護中心表示，若有人聚集和一起工作，而口罩佩戴不好，便有機會傳播。但大家請繼續番工留係寫字樓減少不必要外出